梁君彥圖欽點黃定光查秘書處

梁君彥圖欽點黃定光查秘書處

梁君彥

【政治審查風波】

【本報訊】公民黨譚文豪早前揭發立法會保安遭秘書處政治審查，要求就「黃絲」或「藍絲」表態，譚去信立法會行管會投訴，行管會開會討論事件後，主席梁君彥表示，委員會要求被投訴的秘書處搜集資料，並由涉事人員提交書面報告後再決定如何處理，聲稱做法是譚文豪「意見」，但譚踢爆梁欲欽點民建聯黃定光做調查小組主席，他堅決反對，才退而求其次接受由秘書處交報告。

行管會昨早就譚文豪投訴信舉行三小時閉門會議，梁君彥會後表示，因投訴信「冇人名」，決定要譚提供更多資料，然後要求秘書處搜集資料，以及涉事同事的書面報告，「有咗初步報告，然後行管會先決定點樣跟進」。

相關新聞：周五內會交鋒 政府建制扯貓尾

譚文豪

譚文豪反對 改由秘書處交報告

對於秘書處曾否查詢涉事保安主管，有否要求投訴的黃女士和其他保安表明是「黃絲」或「藍絲」時，梁君彥未有正面回應，只稱譚的指控十分嚴重，又指會上「有意見」由立會成立三人小組處理，但譚認為成立小組不是好事，反而建議秘書處調查，梁指行管會「係接納譚文豪議員嘅意見」。至於立會秘書長陳維安是否要暫時停職，梁指沒真憑實據指證陳做過不恰當的事，「所以喺現階段唔應該講話會點處理」。

但譚文豪其後見記者，踢爆梁君彥欲欽點民建聯黃定光出任三人調查小組主席，所以他才不支持，「我惟有退而求其次，叫秘書處交份書面報告嚟先」，又透露曾建議立會就事件作獨立調查，但建制派反對。

梁君彥聲稱投訴信沒有具名的指控，譚指完全錯誤，信件雖沒涉事人員名字，但投訴人黃女士早前去信秘書處投訴已列明涉事人名，故秘書處一定知情，又指秘書處會上聲稱曾查詢涉事保安主管，該保安主管回應指「冇做過（政治審查），冇一份咁嘅表格」，但未有以文件正式交代。譚強調有證人能證明黃女士所言屬實，但要先確保有關人士受適當保障，亦不介意與黃女士申請誓章為投訴作證。

■記者林俊謙

上一則
上一則
黎智英：修例後香港玩完 FCC演講斥林鄭非常邪惡

下一則
下一則
郭卓堅申覆核 指惡法涉外交違憲

周五內會交鋒 政府建制扯貓尾
法案委員會容許追問官員
黎智英：修例後香港玩完 FCC演講斥林鄭非常邪惡
郭卓堅申覆核 指惡法涉外交違憲
管浩鳴盲撐送中：內地法制有進步
北京快刀斬亂麻 免7.1更多人上街
送中例6.12闖關 毀議會制度林鄭硬上弓

查查下訓著覺